\input{header.tex}
\usepackage{newfloat,caption,float}
\usepackage{newfloat}
\usepackage{subcaption}

\DeclareFloatingEnvironment[
	fileext = loe,
	listname = Examples, 
	name = Листинг,
	placement = H,
	within = none,
]{example}
\captionsetup[example]{labelfont=bf}

%\newcommand\theexample{\alph{subexample}}
%\newcommand\thesubexample{\alph{subexample}}
% \newcommand\p@subexample{\theexample}

%\DeclareCaptionSubType{#1} 
%\renewcommand\thesubexample{\theexample\alph{subexample}}
\ForEachFloatingEnvironment{\DeclareCaptionSubType*{#1}}
\captionsetup[subexample]{labelformat=simple}

\newcommand{\ReasonML}{\textsc{ReasonML}}
\newcommand{\OCaml}{\textsc{OCaml}}
\newcommand{\ocamllex}{\textsc{ocamllex}}
\newcommand{\ocamlyacc}{\textsc{ocamlyacc}}
\newcommand{\merlin}{\textsc{merlin}}

\ifx\pdfoutput\undefined
\usepackage{graphicx}
\else
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\fi
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}


\begin{document}
\input{title.tex}
\maketitle
\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents

\section{Введение}
\input{intro.tex}

\section{Постановка задачи}
\label{sec:task}
\input{task.tex}

\section{Обзор}
\input{related.tex}

\section{Результаты}
\input{results.tex}

\section{Заключение}
В рамках данной работы было проведено подготовительное исследование возможности расширения синтаксического анализатора \ReasonML{} правилами для языка \OCaml{}. В ходе исследования были выполнены и начата работа над следующими задачами.


\begin{enumerate}
\item[\checkmark] Исследовать предметную область:
\begin{enumerate} 
\item[\checkmark] Рассмотреть принципы работы LR(1) анализаторов.
\item[\checkmark] Рассмотреть принцип работы генераторов синтаксических анализаторов.
\item[\checkmark] Изучить существующую реализацию синтаксического анализатора на \OCaml{} (Menhir).
\end{enumerate}
\item[\checkmark] Реализовать дополнительные правила восстановления от ошибок.
\item[$\times$] Оценить качество восстановления от ошибок.
\end{enumerate}

\noindent В процессе работы возникали опасения того, что лексический анализатор \ReasonML{} на основе \ocamllex{} потребует доработки. Однако, большинство полезных лексем там уже поддерживается и добавление новых не должно вызвать серьёзных усилий. 

В оставшийся срок работы планируется реализовать изменения в синтаксическом анализаторе \ReasonML{} для улучшения поддержки синтаксических конструкций языка \OCaml{}. При удачном стечении обстоятельств планируется доработать \merlin{} и расширение для редактора \textsc{VsCode} поддержкой возможностей автоматического исправления кода, написанного с использованием смешения языков.

В планах на будущее выглядит интересным не только улучшение синтаксического анализатора \ReasonML{} для облегчения жизни программистам на \OCaml{}, но и наоборот: доработка синтаксического анализатора \OCaml{} в проекте \merlin{} для более удобной миграции программистов на \ReasonML{} в сообщество языка \OCaml{}.


% \nocite{*}
\setmonofont[Mapping=tex-text]{CMU Typewriter Text}
\bibliographystyle{ugost2008ls}
\bibliography{vkr}
\end{document}
